---
title: "利用方法"
date: 2018-11-28T18:49:37+08:00
anchor: "howtouse"
weight: 3
draft: false
---
ここではご利用方法を簡単に説明します。詳細については、購入後に付属する説明書をご覧ください。

コマンドライン（コマンドプロンプト）から利用しますので、面倒な場合はバッチファイルなどを作って運用してください。

以下、コマンド操作の説明をしますが、「>」 はプロンプトを表しているだけなのでタイプしないでください。WindowsではC:\> と同じ意味です。

```sh
> binbot -h
```

ヘルプを表示します。

```sh
> binbot balance -h
```

以下、利用できるコマンドです。

```sh
> binbot balance
```

残高を表示します

```sh
> binbot ticker -P "XLMUSDT"
```

ティッカー情報を表示します。

```sh
> binbot openorders
```

未約定の注文一覧を表示します。

```sh
> binbot strategy1 --pair "XLMUSDT" --qty 500.0
```

1分足で短期取引します。小さな利幅（おおよそスプレッド分）で利確します。買いが1分間で約定しない場合は買い判定から再度トライします。

```sh
> binbot strategy2 --pair "XRPUSDT" --qty 100.0
```

5分足で短期取引します。EMAとプライスアクションで利確します。利確まで数時間以上かかる場合があります。トレンドが出ている場合は利幅が一番あります。

```sh
> binbot rangeStrategy -P "XRPUSDT" -L 0.1402 -U 0.141 --qty 8.8
```

安値と高値を指定して取引します。指定された価格で約定するのは数分から数時間と様々です。



## 運用方法

まず重要なポイントとしては、スキャルトレードで起動する場合は、1度に大きな数量を指定するのではなく、板の先頭付近に並んでいる数量よりも小さくするべきです。板が薄い場合、板割れして一部のみが約定し完全に約定するまでに時間がかかったり、利益が減ったり場合があります。

おすすめは、例えばXLMであれば1,000XLMでの売買を時間差で３つ起動し、それぞれ数量を安めに指定することです。

スキャルとは別に、短期トレード（strategy2）も実行しておくと良いでしょう。

範囲指定の取引（rangeStrategy）は、あきらかなレンジ相場で使うと何度も利確できて結構おいしいです。
コツとしては上値と安値の幅を広げすぎないことです。


